Vos données personnelles : les engagements de camaïeu
=====================================================

Pour Camaïeu, la protection des données personnelles de nos clientes est une priorité au quotidien.

Lorsque vous passez commande sur notre site [www.camaieu.fr](https://www.camaieu.fr/) ou que vous souscrivez à notre programme de fidélité, vous nous confiez vos coordonnées en toute confiance. Et vous avez raison de le faire !

Comme vous le savez, dans le cadre de la vente à distance, la collecte des informations nominatives est obligatoire pour le traitement, la livraison et la facturation des commandes.

Alors nous tenons à vous rassurer, les informations que vous partagez avec nous dans ce cadre, sont strictement confidentielles. Vos coordonnées sont utilisées conformément au règlement (UE) n°2016/679 du 27 avril 2016 à partir de son application le 25 mai 2018.

Qui est le responsable de traitement ?
--------------------------------------

Le responsable du traitement mis en œuvre sur le site [www.camaieu.fr](https://www.camaieu.fr/) et les applications mobiles est :

FIB NC7 Société par actions simplifiée (société à associé unique), au capital de 1 000 €, dont le siège social est situé au 211 avenue BRAME à Roubaix (59100), immatriculée au Registre du Commerce et des Sociétés de LILLE METROPOLE sous le n°881 209 647.

Qu’est-ce que le délégué à la protection des données ?
------------------------------------------------------

Le délégué à la protection des données (DPO) est rattaché au Responsable de Traitement et ne reçoit aucune instruction pour l’exercice de ses missions de DPO. Il bénéficie d’une totale indépendance. Il a pour mission de veiller au respect de la réglementation relative à la protection des données personnelles et de la présente politique.

Le DPO est Monsieur André Cordonnier, directeur juridique.  
Vous pouvez le contacter à l’adresse [DPO\_Camaieu@camaieu.com](mailto:DPO_Camaieu@camaieu.com).

Pourquoi collectons-nous vos données personnelles ?
---------------------------------------------------

Nous effectuons les traitements suivants :

*   Gérer votre compte client, votre panier et vos commandes
*   Gérer les livraisons et votre suivi de commande
*   Personnaliser votre expérience et répondre à vos besoins individuels
*   Fournir un contenu publicitaire personnalisé
*   Améliorer notre site Web
*   Améliorer le service client et vos besoins de prise en charge
*   Vous contacter par e-mail
*   Recueillir votre avis
*   Administrer des concours, des promotions, ou des enquêtes
*   Partager des informations avec des partenaires commerciau

À qui vos données sont-elles communiquées ?
-------------------------------------------

Vos données sont transmises à des tiers qui peuvent traiter les données pour leur compte ou à des sous-traitants.

Les destinataires des données peuvent être les Marketplaces, des établissements bancaires, les autorités dans le cadre de la la lutte contre la fraude et des partenaires commerciaux, agences marketing et publicitaires.

Nous avons également recours à des sous-traitants pour :

*   Le paiement sécurisé sur les sites et les applications mobile
*   La lutte contre la fraude
*   L’expédition de vos commandes
*   La gestion des appels téléphoniques, leurs enregistrements éventuels et l’envoi de courriers postaux
*   La personnalisation des contenus des sites et applications mobile
*   La réalisation d’opérations de maintenance et de développement techniques du site internet
*   Le recueil des avis clients
*   L’hébergement

Nous pouvons également être amenés à transférer vos données personnelles hors de l’Union Européenne. Chaque transfert de données personnelles est encadré et présente des garanties de sécurité adéquates et suffisantes.

Comment exercer vos droits ?
----------------------------

Vous avez le droit de demander l'accès aux données à caractère personnel, la rectification ou l'effacement de celles-ci, ou une limitation du traitement ou de vous opposer au traitement et le droit à la portabilité des données. Les droits de rectifications, d’effacement de limitation ou d’opposition ne s’appliquent pas pour les données nécessaires à la constatation, l'exercice ou la défense de droits en justice.

Transmettez-nous votre demande écrite, accompagnée d’un justificatif d’identité à l’adresse suivante :  
FIB NC7  
Service Relation Client  
211 Avenue Brame  
BP 229  
59054 ROUBAIX Cedex 1  
France

Votre demande sera prise en compte dans le mois suivant sa réception.

Vous avez le droit d'introduire une réclamation auprès d'une autorité de contrôle

Quel est le délai de conservation de vos données ?
--------------------------------------------------

Vos données sont conservées le temps nécessaire à la finalité de leur traitement.

Les données des clients sont conservées 5 ans après le dernier achat.

Les coordonnées d’un prospect qui ne répond à aucune sollicitation pendant 3 ans sont supprimées.

Quelle est notre politique cookies ?
------------------------------------

Le site www.camaieu.fr que vous visitez utilise des cookies. Ainsi le Site est susceptible d’accéder à des informations déjà stockées dans votre équipement terminal de communications électroniques et d’y inscrire des informations.

Pour plus d'infos sur les cookies Camaieu et cookies partenaires, [cliquez ici](https://www.camaieu.fr/cookies)

Qu’est-ce qu’un « cookie » ?

Un cookie est une information que les serveurs déposent sur le disque de votre ordinateur, smartphone ou tout autre appareil lorsque vous visitez un site. Un cookie contient plusieurs données : le nom du serveur qui l’a déposé, un identifiant sous forme de numéro unique, éventuellement une date d’expiration. Ces informations sont parfois stockées sur l’ordinateur dans un simple fichier texte auquel un serveur accède pour lire et enregistrer des informations.

A quoi servent les cookies ?

Les cookies ont différentes fonctions. Un cookie peut permettre à celui qui l’a déposé de reconnaître un internaute, d’une visite à une autre, grâce à un identifiant unique. Certains cookies peuvent aussi être utilisés pour stocker le contenu d’un panier d’achat, d’autres pour enregistrer les paramètres de langue d’un site, d’autres encore pour faire de la publicité ciblée.

Quels cookies sont utilisés ?

Les cookies utilisés par le Site relèvent de deux catégories :

*   Cookies dits strictement nécessaires, qui ne nécessitent pas votre consentement préalable;
*   Autres cookies soumis à votre consentement préalable.

### 1- Cookies exemptés de consentement préalable

Certains cookies peuvent être déposés ou lus sans recueillir le consentement préalable des personnes. Ces traceurs sont utilisés pour permettre et faciliter la navigation sur le site notamment en mémorisant vos préférences de navigation définies au cours de votre session, fournir les services que vous demandez expressément.

Sont concernés par exemple :

*   les cookies de "panier d'achat" pour un site marchand ;
*   les cookies "identifiants de session", pour la durée d'une session, ou les traceurs persistants limités à quelques heures dans certains cas ;
*   les cookies d'authentification de l'internaute ;
*   les cookies de session créés par un lecteur multimédia ;
*   les cookies de session d'équilibrage de charge ("load balancing") ;
*   les cookies persistants de personnalisation de l'interface utilisateur.

Ces cookies ne peuvent pas, techniquement, être désactivés depuis le site. Vous pouvez néanmoins vous opposer à l'utilisation de ces traceurs, exclusivement en paramétrant votre navigateur. Ce paramétrage dépend du navigateur que vous utilisez, mais il est en général simple à réaliser : en principe, vous pouvez soit activer une fonction de navigation privée soit uniquement interdire ou restreindre les traceurs (cookies). Attention, il se peut que des traceurs aient été enregistrés sur votre périphérique avant le paramétrage de votre navigateur : dans ce cas, effacez votre historique de navigation, toujours en utilisant le paramétrage de votre navigateur.

### 2 - Cookies soumis à votre consentement préalable

Le site utilise des cookies statistiques, publicitaires et de partage de contenus sur les réseaux sociaux qui sont soumis à votre consentement préalable. Vous pouvez à tout moment modifier votre choix en cliquant [ici](#)

#### 2.1 – Cookies statistiques

Ces cookies permettent de connaître l’utilisation et les performances du site Camaïeu afin d’en améliorer le fonctionnement. Par exemple, nous pouvons être amenés à suivre les pages consultées, les mots clés du moteur de recherche, le nombre de visites et visiteurs sur le site internet de Camaïeu. Ces cookies sont principalement sous notre contrôle.

Vous pouvez vous opposer à l'utilisation de ces traceurs en utilisant les fonctions proposées par le site.

Camaïeu utilise les services d'analyse et d'audience web de Google Analytics.

Ce dernier utilise des « Cookies », enregistrés sur votre ordinateur, smartphone ou tout autre appareil, et recueillant des informations anonymes sur la navigation de l'internaute à des fins statistiques ou d'optimisation de la navigation.

Pour plus d'informations concernant la collecte des données par Google, veuillez consulter ce [ce lien](https://policies.google.com/technologies/partner-sites?gl=fr)

#### 2.2 – Cookies publicitaires

Ces cookies permettent de vous présenter des publicités ou de vous adresser des informations correspondantes à votre profil ou votre navigation, sur le site ou lors de votre navigation sur Internet. Ils nous permettent également de limiter le nombre de fois où vous voyez notre publicité, d’éventuellement de ne plus vous la présenter et ainsi améliorer l’efficacité de nos campagnes publicitaires. Nous sommes également susceptibles de faire du ciblage publicitaire en fonction de votre profil ou de votre historique de navigation. Dans ce cadre, nous travaillons avec des sociétés tierces. Vous pouvez à tout moment mettre fin à ce ciblage en refusant les cookies publicitaires sur votre navigateur, en utilisant le gestionnaire de préférence d’annonces proposés par les partenaires ou en cliquant sur les liens de désinscription des mails que vous avez reçus. Refuser ces cookies publicitaires n’a pas d’impact sur notre site mais ne va pas stopper les publicités de Camaïeu que vous serez susceptibles de voir sur internet. Ces cookies sont principalement sous le contrôle de tiers.  
Vous pouvez vous opposer à l'utilisation de ces traceurs en utilisant les fonctions proposées par le site et/ou en vous rapprochant du tiers concerné.

Camaïeu utilise les fonctionnalités de publicité Google Analytics :

*   Google Remarketing
*   Rapports relatifs aux impressions sur le Réseau Display de Google
*   Rapports sur les données démographiques et les centres d'intérêt de Google Analytics

Vous pouvez désactiver ces fonctionnalités :

*   En refusant le dépôt des cookies sur votre ordinateur/smartphone
*   Via les paramètres des annonces, les paramètres des annonces pour applications mobiles ou tout autre moyen disponible (par exemple, via la page de désactivation de la NAI \[Network Advertising Initiative\])
*   En installant le module suivant : [cliquez ici](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout/)
*   Via « Google Mon activité » : [cliquez ici](https://myactivity.google.com/myactivity)

#### 2.3 Cookies Réseaux sociaux

Les plug-ins des réseaux sociaux nous permettent d’ajouter facilement des fonctionnalités permettant de faciliter le partage du contenu sur les différentes plateformes sociales. Lors de votre navigation, le réseau social est susceptible de vous identifier grâce à ce bouton, même si vous ne l'avez pas utilisé. Ce type de bouton permet au réseau social concerné de suivre votre navigation sur le site de Camaïeu, du seul fait que votre compte au réseau social concerné était activé sur votre terminal (session ouverte) durant votre navigation sur le site de Camaïeu. Camaïeu n'a aucun contrôle sur le processus employé par les réseaux sociaux. Si vous ne souhaitez pas qu'un réseau social relie ces informations à votre compte utilisateur de ce réseau social, vous devez vous déconnecter du réseau social considéré avant de poursuivre votre navigation sur notre site.

Ces cookies sont gérés par les réseaux sociaux et sont exclusivement régis par les conditions vous liant au réseau social dont vous êtes membre. Camaïeu vous invite à consulter les politiques de protection de la vie privée de ces réseaux sociaux.

Comment paramétrer les cookies sur son ordinateur ?

Vous pouvez paramétrer votre navigateur internet pour désactiver les cookies. Dans ce cas, l'ensemble des sites visités sera concerné.

Ce paramétrage peut être fait à tout moment et depuis n'importe quel navigateur internet, voir le menu aide du navigateur.

Quelques exemples ci-dessous :

*   Pour Internet Explorer™ : ouvrez le menu Outils, puis sélectionnez Options internet ; cliquez sur l'onglet Confidentialité puis choisissez le niveau souhaité
*   Pour Firefox™: ouvrez le menu Outils, puis sélectionnez Options ; cliquez sur l'onglet Vie privée puis choisissez les options souhaitées
*   Pour Chrome™ : ouvrez le menu de configuration, puis sélectionnez Paramètres ; cliquez sur Paramètres avancés puis sur Paramètres de contenu, puis choisissez les options souhaitées
*   Pour Safari™ : choisissez Safari > Préférences puis cliquez sur Sécurité ; cliquez sur Afficher les cookies puis choisissez les options souhaitées.

Vous avez également l’occasion de piloter l’activation au cas par cas des cookies tiers en vous rendant sur le site [YourOnlineChoices.com](https://www.camaieu.fr/YourOnlineChoices.com)

Pour en savoir plus sur les cookies, nous vous invitons à consulter le site de la CNIL : [www.cnil.fr](https://www.camaieu.fr/www.cnil.fr).

Comment sont sécurisées vos données ?
-------------------------------------

Camaïeu protège vos données à caractère personnel en mettant en place des moyens de sécurisation physique et logique afin de protéger vos données personnelles des accès non autorisés, de l’usage impropre, de la divulgation, de la perte et de la destruction.

Modification de cette politique de confidentialité
--------------------------------------------------

Camaïeu se réserve le droit d’apporter des modifications à cette politique de confidentialité, en mettant sur le site internet une nouvelle version à votre disposition. Cette nouvelle version entre de plein droit immédiatement en vigueur. À chaque nouvelle utilisation du site internet, vous vous soumettez à cette nouvelle politique de confidentialité telle qu’elle aura été éventuellement modifiée. Camaïeu vous encourage donc à consulter régulièrement cette page afin de vous tenir au courant de tout changement.

Mise à jour le 25/05/2018

Quelle est la procédure à suivre pour ne plus recevoir de notifications sur le web ?
------------------------------------------------------------------------------------

Sur Google Chrome :

*   Cliquez sur l’icône menu représentant trois points verticaux (située en haut à droite de la barre d’adresse en dessous de la croix pour fermer la fenêtre de navigation).
*   Cliquez sur Paramètres
*   En bas de page, cliquez sur Afficher les paramètres avancés
*   Dans la section Confidentialité et sécurité, cliquez sur le bouton Effacer les données de navigation
*   Choisir au minimum la période « dernière 24h » et cochez Cookies et autres données de site et Images et fichiers en cache puis appuyer sur le bouton Effacer les données.

Sur Safari :

*   Accédez aux p références de Safari
*   Par défaut, le panneau des préférences s'ouvre sur l'onglet Général
*   Sélectionnez l'onglet Confidentialité
*   Cliquez sur le bouton Supprimer toutes les données de sites web
*   Cliquez sur Supprimer dans la fenêtre de confirmation

Si vous souhaitez que vos informations soient supprimées de cette base de donnée, vous pouvez [](https://www.camaieu.fr/contactez-nous)contacter directement le service client.
